\begin{wrapfigure}[7]{r}{7cm}
\begin{center}
\vspace{-5mm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.7]
	\draw[platform] (0,-1.1) -- (0,0) -- (-.3,0);
	\draw[platform] (3.3,0) -- (3,0) -- (3,-1.1);
	\draw[thick] (0,0) -- (2,-.8) node[pos=.45, below] {$\ell_2$};
	\draw[thick] (2,-.8) -- (3,0) node[pos=.75, below] {$\ell_1$};
	\draw (0,0) -- (0,.2);
	\draw (2,-.8) -- (2,.2);
	\draw (3,0) -- (3,.2);
	\draw[<->] (2,.1) -- (3,.1) node[pos=.5, above=-1pt] {$x$};
	\draw[<->] (0,.1) -- (2,.1) node[pos=.5, above=-1pt] {$L-x$};
	\draw (1.5,-.8) -- (3.5,-.8);
	\draw (3,0) -- (3.5,0);
	\draw[<->] (3.4,0) -- (3.4,-.8) node[pos=.5, right=-2pt] {$h$};
	\draw[very thick, ->] (2,-.8) -- ++ (.5,.4) node[pos=1, above left=-5pt] {$T_1$};
	\draw[very thick, ->] (2,-.8) -- ++ (-.5,.2) node[pos=.7, above] {$T_2$};
	\draw[very thick, ->] (2,-.8) -- ++ (0,-.6) node[pos=.8, right] {$m g$};
	\draw (2,-.8) ++ (.25,.2) arc (38.66:0:.32) node[pos=.4, right] {$\alpha$};
	\draw (2,-.8) ++ (-.25,.1) arc (158.2:180:.27) node[pos=.4, below=2pt] {$\beta$};
	\draw (2,-.8) ++ (-.275,.11) arc (158.2:180:.296);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Запишем силы, действующие на кусок жгута, на котором стоит канатаходец: вес канатоходца, равный $m g$, сила натяжения $T_1$ от правой части остального жгута и $T_2$ от левой части (см. рисунок). Обозначим углы, образуемые правым и левым концами жгута с горизонталью за $\alpha$ и $\beta$ соответственно. Канатоходец движется медленно, поэтому можно считать, что в каждый момент система находится в равновесии. Условием этого является равенство нулю равнодействующей сил. В проекции на горизонтальную ось:
\begin{equation}
	T_1 \cos\alpha = T_2 \cos\beta.
	\label{eq-9-1-1}
\end{equation}
Обозначим жёсткости правой и левой части жгута за $k_1$ и $k_2$, а их длины (в растянутом состоянии) за $\ell_1$ и $\ell_2$ соответственно. Тогда можем записать силы натяжения через абсолютные удлинения (начальной длиной пренебрегаем):
\begin{align}
	T_1 \cos\alpha &= k_1 \ell_1 \frac{x}{\ell_1} = k_1 x, \\
	T_2 \cos\beta &= k_2 \ell_2 \frac{L - x}{\ell_2} = k_2 (L-x),
\end{align}
\begin{equation}
	k_1 x = k_2 (L - x).
	\label{eq-9-1-2}
\end{equation}
Это равенство должно выполняться при любом $m$, в том числе при $m = 0$ (канатоходца нет). Пусть сила натяжения жгута без канатоходца равна $T$. Тогда
\begin{equation}
	k_1 x = k_2 (L - x) = T = k L.
	\label{eq-9-1-3}
\end{equation}
Перейдём к проекции сил на вертикальную ось:
\begin{equation}
	m g = T_1 \sin\alpha + T_2 \sin\beta = k_1 \ell_1 \frac{h}{\ell_1} + k_2 \ell_2 \frac{h}{\ell_2} = (k_1 + k_2) h.
	\label{eq-9-1-4}
\end{equation}
Выражаем жёсткости из (\ref{eq-9-1-3}) и получаем ответ:
\begin{equation}
	h = \frac{m g}{k_1 + k_2} = \frac{m g}{\frac{k L}{x} + \frac{k L}{L - x}} = \frac{m g x (L - x)}{k L^2}.
	\label{eq-9-1-5}
\end{equation}
Таким образом, канатоходец будет двигаться по параболе.
